<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>客斋札记</title>
  
  <subtitle>客斋札记</subtitle>
  <link href="https://degau3.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://degau3.github.io/"/>
  <updated>2021-01-19T09:00:58.063Z</updated>
  <id>https://degau3.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Charles_Freeman</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>神奇的铪元素</title>
    <link href="https://degau3.github.io/posts/34121/"/>
    <id>https://degau3.github.io/posts/34121/</id>
    <published>2021-01-19T00:13:58.000Z</published>
    <updated>2021-01-19T09:00:58.063Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>铪（Ha），金属Hf，原子序数72，原子量178.49，是一种带光泽的银灰色的过渡金属。铪有6种天然稳定同位素：铪174、176、177、178、179、180。铪不与稀盐酸、稀硫酸和强碱溶液作用，但可溶于浓盐酸和王水。元素名来源于哥本哈根城的拉丁文名称。1925年瑞典化学家赫维西和荷兰物理学家科斯特用含氟络盐分级结晶的方法得到纯的铪盐，并用金属钠还原，得到纯的金属铪。铪在地壳中的含量为0.00045%，在自然界中常与锆伴生成。铪金属放在砂轮机进行研磨时会发出极其耀眼的火星，简称<strong>磨铪</strong><br>铪与镆在碱性环境下反应生成的：偏镆化铪，这种无机盐在生命科学里是非常重要的抑制人脑老化的药物的原料之一，<strong>对人类寿命的延长有重要意义。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;铪（Ha），金属Hf，原子序数72，原子量178.49，是一种带光泽的银灰色的过渡金属。铪有6种天然稳定同位素：铪174、176、177、178、179、180。铪不与稀盐酸、稀硫酸和强碱溶液作用，但可溶于浓盐酸和王水。元素名来源于哥本哈根城的拉丁文名称。1925年瑞典化学</summary>
      
    
    
    
    <category term="学习提高姿势水平" scheme="https://degau3.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%A7%BF%E5%8A%BF%E6%B0%B4%E5%B9%B3/"/>
    
    
    <category term="膜法禁书目录" scheme="https://degau3.github.io/tags/%E8%86%9C%E6%B3%95%E7%A6%81%E4%B9%A6%E7%9B%AE%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>文膜涛涛二则</title>
    <link href="https://degau3.github.io/posts/855645a3/"/>
    <id>https://degau3.github.io/posts/855645a3/</id>
    <published>2021-01-08T12:24:54.000Z</published>
    <updated>2021-01-08T13:12:11.506Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="其一"><a href="#其一" class="headerlink" title="其一"></a>其一</h2><p>先帝太宗年间，任虎为藏地守，虎南方人士，不适藏地气候，夜不得寐，不思饮食，故移蜀地办公。年三月，藏匪叛乱，内结悍匪，外联达癞，美帝暗中资助，其势渐大。虎临危不乱，急奏先帝，另命王师平叛，王师统领曰：“不得王命，未敢动兵。”藏地甚危，君命有所不受，命侍卫扣押统领，统王师平叛，然敌众我寡，战局胶着，军心有动摇之迹。虎闻之，亲披挂上阵，军心大振，叛乱遂得平。残匪皆惧虎，谓之“拉萨之虎”。先帝闻之，谓虎曰:“汝未得王命，私自调动兵马，且扣押朝廷官员，谓之何也？虎曰：“藏地危，军不听命，十万火急，故出此下策。圣上若要追责，愿以项上人头以谢罪。”先帝闻曰：善！临危不乱，当机立断，人品贵重，深肖朕躬，必能克承大统。大悦，招虎入京，立为太子。</p><h2 id="其二"><a href="#其二" class="headerlink" title="其二"></a>其二</h2><p>上以虎守藏。虎，南人也，入藏罹病，自适蜀遥制之。三月，达赖联米乱藏，数省震动。虎乞兵于中央，司令以“无符”固辞之。虎效信陵故事，囚将夺符，遂将其军。初与贼战，不利。虎乃亲冒矢雨，刃数人，士气为之振，大破僧贼。藏人咸服，皆呼为“拉萨之虎”。虎归京述职，上诘之。虎以事危从权，藏地既定，愿自戮以明刑典。上悦其果决，使长居京中以观政，竟欲以大事托付也。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;其一&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#其一&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;其一&quot;&gt;&lt;/a&gt;其一&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先帝太宗年间，任虎为藏地守，虎南方人士，不适藏地气候，夜不得寐，不思饮食，故移蜀地办公。年三月，藏匪叛乱，内结悍匪，外联达癞，美帝暗中资助，</summary>
      
    
    
    
    <category term="谈笑风生" scheme="https://degau3.github.io/categories/%E8%B0%88%E7%AC%91%E9%A3%8E%E7%94%9F/"/>
    
    
    <category term="什锦八宝饭" scheme="https://degau3.github.io/tags/%E4%BB%80%E9%94%A6%E5%85%AB%E5%AE%9D%E9%A5%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>1986年《让世界充满爱》演出名单</title>
    <link href="https://degau3.github.io/posts/c2147719/"/>
    <id>https://degau3.github.io/posts/c2147719/</id>
    <published>2020-12-12T13:45:28.000Z</published>
    <updated>2021-01-09T02:00:14.503Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=5285227&amp;auto=1&amp;height=66"></iframe><p>（一）走向明天</p><p><em>2’23”</em> <strong>赵莉</strong>：想起来是那样遥远<br><em>2’27”</em> <strong>柳培德</strong>：仿佛都已是从前<br><em>2’30”</em> <strong>王虹</strong>：那不曾破灭的梦幻<br><em>2’34”</em> <strong>韦唯</strong>：依然蕴藏在心间<br><em>2’38”</em> <strong>常宽</strong>：是谁在默默地呼唤<br><em>2’40”</em> <strong>吕仰平</strong>：激起了心中的波澜<br><em>2’43”</em> <strong>刘欣茹</strong>：也许还从未感觉<br><em>2’46”</em> <strong>刘欣茹&amp;吕仰平</strong>：我们已经走过昨天<br><em>2’53”</em> <strong>王虹</strong>：啊，一年又一年<br><em>3’00”</em> <strong>王虹&amp;付笛声</strong>：啊，我们走向明天<br><em>3’28”</em> <strong>朱桦</strong>：当我走过你的身边<br><em>3’32”</em> <strong>胡寅寅</strong>：我愿带走你的笑脸<br><em>3’34”</em> <strong>祁竹蕾</strong>：心中没有一点阴云<br><em>3’38”</em> <strong>胡晓晴</strong>：阳光变得更加鲜艳<br><em>3’41”</em> <strong>刘岩</strong>：希望会有那么一天<br><em>3’45”</em> <strong>张伟进</strong>：再也没有眼泪仇怨<br><em>3’48”</em> <strong>黄红英</strong>：再也没有流血离散<br><em>3’51”</em> <strong>胡晓晴</strong>：共有一个美丽的家园<br>（合)：<br>啊，一年又一年<br>啊，我们迎接明天  </p><p><em>5’17”</em> <strong>孙国庆</strong>：太阳在不停地旋转<br><em>5’21”</em> <strong>周峰</strong>：自古就没有改变<br><em>5’24”</em> <strong>李玲玉</strong>：宇宙那无边的情怀<br><em>5’27”</em> <strong>杭天琪</strong>：拥抱着我们的心愿<br><em>5’30”</em> <strong>庄鲁迅</strong>： 但愿会有那么一天<br><em>5’33”</em> <strong>吕邦银</strong>:大海把沙漠染蓝<br><em>5’37”</em> <strong>王兰</strong>：和平的福音传遍<br><em>5’40”</em> <strong>常宽&amp;祁竹蕾</strong>：以微笑面对祖先<br>（合）：<br>啊，一年又一年<br>啊，我们拥有明天  </p><p>（二）幸福平安<br><em>全是合唱（（</em></p><p> （三）永不分离</p><p><em>12’20”</em> <strong>常宽</strong>：你走来，他走来， 我们走到一起来<br><em>12’27”</em> <strong>黄红英</strong>：在这缤纷的世界里，心潮澎湃<br><em>12’32”</em> <strong>张伟进</strong>：你走来，他走来，大家走到一起来<br><em>12’38”</em> <strong>王虹</strong>：在这缤纷的世界里，有无限的爱<br><em>13’06”</em> <strong>崔健</strong>：这世界，在变幻，唯有渴望不曾改<br><em>13’10”</em> <strong>刘欣茹</strong>：生命与血脉紧相连，永远不分开<br><em>13’17”</em> <strong>胡寅寅</strong>：如果你，如果我，失去理解和信赖<br><em>13’21”</em> <strong>韦唯</strong>：一切都将不存在，将不存在       　<br><em>14’11”</em> <strong>刘欣茹</strong>：这世界<br><em>14’12”</em> <strong>崔健</strong>：在变幻<br><em>14’13”</em> <strong>王虹</strong>：唯有渴望不曾改<br><em>14’16”</em> <strong>韦唯</strong>：生命与血脉紧相连<br><em>14’18”</em> <strong>张伟进</strong>：永远不分开<br><em>14’22”</em> <strong>王虹</strong>：如果你<br><em>14’23”</em> <strong>周峰</strong>：如果我<br><em>14’25”</em> <strong>王虹</strong>：失去理解和信赖　　　<br><em>14’27”</em> <strong>胡寅寅</strong>：一切都将不存在<br><em>14’30”</em> <strong>王虹&amp;付笛声</strong>：将不存在　　　　　　  </p><p>（合）：<br>啊，让这世界<br>有真心的爱<br>呵，让这世界<br>充满情和爱  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp</summary>
      
    
    
    
    <category term="学习提高姿势水平" scheme="https://degau3.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%A7%BF%E5%8A%BF%E6%B0%B4%E5%B9%B3/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浅析俄罗斯联邦武装力量总参谋部特种作战单位</title>
    <link href="https://degau3.github.io/posts/42308/"/>
    <id>https://degau3.github.io/posts/42308/</id>
    <published>2020-10-22T09:01:45.000Z</published>
    <updated>2021-01-08T13:30:11.700Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先，如果想了解总参谋部下的特种作战单位，就要先了解俄罗斯总参谋部情报总局。俄罗斯总参谋部情报总局的历史可以追溯到1918年6月，当时还是苏维埃俄国组建了东方面军，并在东方面军的参谋部下组建了所谓“登记部”来负责军情任务。后各方面军也开始效仿东方面军来建立相似的部门。后契卡（也就是肃清委员会）想垄断全军的情报侦搜任务，于是于1918年7月暗杀了东方面军参谋部的大部分成员，同时强行接管了军情任务。随后苏俄红军的情报工作日趋混乱，于是在托洛茨基（也就是共产主义托派的代表人）的建议下，由革命导师列宁签署命令，于1918年11月5日建立了由“共和国革命军事委员会野战参谋部”这一部门领导的登记部来协调红军各战线上的情报侦搜任务。同时，契卡派出西蒙·阿拉诺夫作为首任部长。所以，11月5日也成为了总参谋部的成立纪念日。</p><p>随后由于全俄总参谋部与共和国革命军事委员会野战参谋部的职能重合，于是在1921年2月，俄共产党将两部门合并，组建了工农红军司令部，登记部被改组为工农红军司令部第四部，定名为“情报部”，也就是大家所熟知的格鲁乌（<em>GRU</em>）。在1949年时，格鲁乌改隶为苏联武装力量总参谋部。后来1991年苏联解体之后，很多部门都支离破碎。比如克格勃（<em>KGB</em>）就受到了巨大的冲击，被瓦解为俄罗斯联邦安全局（<em>FSB</em>）、俄罗斯对外情报局（<em>SVR</em>）等，而格鲁乌受到了极小的冲击，近乎完美的保留了下来。</p><p>格鲁乌的历史讲完，就涉及到总参谋部旗下的两支特种作战单位了。现今的总参谋部统辖两支单位，一个是极为年轻但是战绩累累的、由总参谋部特种部队司令部所管辖的俄罗斯联邦武装力量特种作战部队（<em>SSO</em>），而另外一支就是情报总局特种部队。<br><em>SSO</em>是因适应2008年俄罗斯军改而建立的一支队伍。俄罗斯武装力量作为安理会五常之一的国家，在2008年8月的俄格战争中显示出俄罗斯军队在体系化下的作战非常强悍。然而，尽管一路大获全胜，但是战事发展及预期并不能满足俄罗斯军政高层。于是以普京为首的俄罗斯领导班子开始进行军事改革，希望可以再增强俄军在体系化下的战斗能力。由于特种作战单位也是一项举足轻重的改革方向，所以于2008年俄罗斯开始改革，于2009年组建编制，于2012年学习美军建立特种作战司令部，并于2013年首度对外公开。特种作战司令部的前身是于俄罗斯92154部队基础上建立的直属总参谋部的特种作战局。SSO甫一成立，便被设立为一支可以完成战略级别任务的军事单位。其主要任务便是对外干预、渗透、反恐乃至于各种黑色行动等。首个训练中心便建立在莫斯科郊区，并命名为“<em>Kubinka-2</em>”特别用途中心，截止目前共5个分支。除了刚才提到的“<em>Kubinka-2</em>”，还下辖“<em>Senezh</em>”特别用途中心、“<em>Terskol</em>”山地作战中心、第344陆军航空作战中心和第561海上救援中心。随后SSO便在旷日持久的中东战场上大放异彩，比如一名SSO队员在执行JTAC时被敌军包围，便把自己的坐标发向指挥部，牺牲自我来击溃敌人；亦或是一支16人的小队在面对三百多敌人的进攻时毫发无伤全身而退而受到普京亲自嘉奖等。总体来看，SSO的建成是俄罗斯军改中非常成功的一点，其战略目的确以达到甚至超出预期，在俄罗斯的军事体系中发挥出的作用完全不亚于美国JSOC下辖的各Tier1作战单位。<br>情报总局特种部队，也就是很多人常说的“格鲁乌特种部队”。确切来讲，“格鲁乌特种部队”这一称呼并无什么不妥。但是在细化研究的时候，就不能仅仅局限于“格鲁乌特种部队”了。格鲁乌特种部队可以说是前苏联/俄罗斯成立最早的特种部队。如果要追溯历史，格鲁乌特种部队甚至可以追溯到在二战时期苏联卫国战争中的各侦察部队。这些部队，就是前苏联/俄罗斯特种部队（<em>Spetsnaz</em>）的前身。尔后于1949年，前苏联成立了第一个特种侦察连，这也标志着前苏联正式组建了特种部队。其定位就是敌后作战。1950年，前苏联元帅华西列夫斯基下令，凡是没有建立由情报总局直辖的侦察队的各合成集团军、机械化集团军以及各大军区，都必须建立规模在一个连左右的独立特种兵连，并且由情报总局进行管辖。至此，格鲁乌特种部队正式组建。随后苏联解体，格鲁乌由于未受到太大的冲击，导致格鲁乌特种部队得以近乎完整建制的保留下来。<br><strong>但是</strong>，由于上文提到过，格鲁乌特种部队是“由情报总局直辖的侦察队的各合成集团军、机械化集团军以及各大军区建立规模在一个连左右的独立特种兵连”，所以确切来讲，“格鲁乌特种部队”并非跟SSO一样是某支具体的军事单位。“格鲁乌特种部队”更确切的来讲应该是由被情报总局管理的许多支队伍。比如俄罗斯空降军的第45独立侦查近卫旅，或者是西部军区的第2独立特殊作战旅等等。所以，第45独立侦查近卫旅可以被称作“格鲁乌特种部队”，但是如果仅仅说“格鲁乌特种部队”，却不一定是指第45独立侦查近卫旅。</p><blockquote><p>总体来看，俄军之所以要进行改革，是由于国家持续的经济低靡、人口数量难以大量增长，而海外战略利益又亟待保护下的困兽之斗。现今的核武时代，在可预见的未来内是不会再发生大国之间的总体战了，越来越多的军事冲突逐渐被代理人战争或不对称作战所取代。而特种作战单位，便是在核武时代内各国能运用自如的一把利刃。尽管看似简单，但是一支精锐的特种作战单位考验的却是一个国家整体的军事体系，包括情报体系、支援体系、后勤体系等等等等。而五常这五大“门派”有着特种作战单位建设得天独厚的优势。包括解放军去年在新疆库尔勒的军事基地建立的陆军直属特种作战大队，也不枉是一次好的尝试。总体来看，俄军之所以要进行改革，是由于国家持续的经济低靡、人口数量难以大量增长，而海外战略利益又亟待保护下的困兽之斗。现今的核武时代，在可预见的未来内是不会再发生大国之间的总体战了，越来越多的军事冲突逐渐被代理人战争或不对称作战所取代。而特种作战单位，便是在核武时代内各国能运用自如的一把利刃。尽管看似简单，但是一支精锐的特种作战单位考验的却是一个国家整体的军事体系，包括情报体系、支援体系、后勤体系等等等等。而五常这五大“门派”有着特种作战单位建设得天独厚的优势。包括解放军去年在新疆库尔勒的军事基地建立的陆军直属特种作战大队，也不枉是一次好的尝试。</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;首先，如果想了解总参谋部下的特种作战单位，就要先了解俄罗斯总参谋部情报总局。俄罗斯总参谋部情报总局的历史可以追溯到1918年6月，当时还是苏维埃俄国组建了东方面军，并在东方面军的参谋部下组建了所谓“登记部”来负责军情任务。后各方面军也开始效仿东方面军来建立相似的部门。后契卡</summary>
      
    
    
    
    <category term="学习提高姿势水平" scheme="https://degau3.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%A7%BF%E5%8A%BF%E6%B0%B4%E5%B9%B3/"/>
    
    
    <category term="军事" scheme="https://degau3.github.io/tags/%E5%86%9B%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观影《卡拉什尼科夫》随想</title>
    <link href="https://degau3.github.io/posts/2dd56bd7/"/>
    <id>https://degau3.github.io/posts/2dd56bd7/</id>
    <published>2020-06-21T13:22:15.000Z</published>
    <updated>2021-01-08T13:12:11.506Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>网上对《卡拉什尼科夫》这部电影的风评并不是很好，但是我觉得还不错。<br>如果说尤金·斯通纳创造的气吹式AR-10和AR-15及其枪族代表了突击步枪的精密，那米哈伊尔·卡拉什尼科夫创造的AK枪族则是代表了突击步枪的豪放。<strong>稍有点儿常识的人都知道</strong>，自二战后到现代最为著名的两款突击步枪是哪两款，那一定是M16和AK47。这两款武器的无数款衍生型及其仿造其原理所制造的仿制武器几乎遍布了全世界二百多个国家无数支武装力量，以及自二战结束后以来几乎所有的武装冲突。大到海湾战争、车臣战争这种大型军事冲突，小到NSWDG猎杀本拉登、SSO协助叙利亚政府军攻入阿勒颇这种小型军事冲突，AR和AK的身影无时不刻出现在战场，他们跨越了近一个世纪，但是依然历久弥新，经久不衰。从现在到可预见的未来内，尤金·斯通纳和米哈伊尔·卡拉什尼科夫所创造的孩子们，依然会在全球各大战区、执法现场喷吐着火舌！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;网上对《卡拉什尼科夫》这部电影的风评并不是很好，但是我觉得还不错。&lt;br&gt;如果说尤金·斯通纳创造的气吹式AR-10和AR-15及其枪族代表了突击步枪的精密，那米哈伊尔·卡拉什尼科夫创造的AK枪族则是代表了突击步枪的豪放。&lt;strong&gt;稍有点儿常识的人都知道&lt;/strong</summary>
      
    
    
    
    <category term="谈笑风生" scheme="https://degau3.github.io/categories/%E8%B0%88%E7%AC%91%E9%A3%8E%E7%94%9F/"/>
    
    
    <category term="军事" scheme="https://degau3.github.io/tags/%E5%86%9B%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>打虎还需武二郎——浅析中国香港警务处特警</title>
    <link href="https://degau3.github.io/posts/1f8f5fe/"/>
    <id>https://degau3.github.io/posts/1f8f5fe/</id>
    <published>2019-11-30T01:32:27.000Z</published>
    <updated>2021-01-08T13:31:05.852Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="一、简述香港警务处。"><a href="#一、简述香港警务处。" class="headerlink" title="一、简述香港警务处。"></a>一、简述香港警务处。</h5><p>香港警务处成立于1844年5月1日，是香港乃至全国最早的一个现代警察单位，现在隶属于香港特别行政区政府保安局。香港警务处的警员素质是公认的全球前列，同时香港也是全世界各国家、地区警民比例最高的（2014年数据为20.2%）。香港警务处处长（CP）是香港警务处的最高长官，由香港特别行政区行政长官提名、中央人民政府和国务院任命。目前，香港警务处下辖五个部门（处），分别是：甲部门（行动处）、乙部门（刑事及保安处）、丙部门（人事及训练处）、丁部门（监管处）和戊部门（财务、政务及策划处）。</p><h5 id="二、香港特警。"><a href="#二、香港特警。" class="headerlink" title="二、香港特警。"></a>二、香港特警。</h5><p>目前，香港警务处下辖八支准军事化特警队伍。之所以称之为准军事化，是因为香港的特警队伍成立于港英时期，由于政治和历史因素以及香港没有自己的武装力量，所以香港迫切的需要一直可以在城市、山地、郊野以及近海作战的队伍。所以香港的特警队伍在成立之初即被设定为既可以完成特种作战单位完成的任务，也可以完成特警单位完成的任务。所以香港的特警队伍为世界上少数具备特种作战单位水平并同时兼具特种作战单位功能的特种警察部队。<br>目前的香港特警下辖八支准军事化特种警察部队：</p><ol><li>隶属于香港警务处行动处行动部警察机动部队总部的特别任务连（SDU）</li><li>隶属于香港警务处行动处行动部新界南总区机场警区的机场特警组（ASU）</li><li>隶属于香港警务处行动处行动部行动科反恐怖活动及内部保安组的反恐特勤队（CTRU）</li><li>隶属于香港警务处刑事及保安处刑事部刑事情报科跟踪组的跟踪支援队（OSU）</li><li>隶属于香港警务处刑事及保安处保安部的要员保护组（VIPPU）</li><li>隶属于香港警务处行动处行动部警察机动部队总部的特别战术小队（STS）</li><li>隶属于香港警务处行动处行动部水警总区小艇分区的海事紧急应变小组（MERT）</li><li>隶属于隶属于香港警务处行动处行动部警察机动部队总部的冲锋队（EU）</li></ol><h5 id="三、简叙香港特警。"><a href="#三、简叙香港特警。" class="headerlink" title="三、简叙香港特警。"></a>三、简叙香港特警。</h5><ol><li>特别任务连（SDU）。特别任务连，隶属于香港警务处行动处行动部警察机动部队总部，绰号“飞虎队”，成立于1974年。SDU的定位，便是香港特别行政区的倒数第二道防线（倒数第一道为中国人民解放军驻香港部队），同时也是香港警务处最大及最后的王牌，被誉为“精英中的精英”，自成立以来从未失败过，同时也是世界上最精锐的特种警察队伍之一。从1970年初期开始全球各地出现的愈发严重的恐怖袭击事件特别是慕尼黑惨案，导致世界各国开始想办法建立自己的特种警察单位和特种作战单位来应对恐怖袭击，香港也不例外。当时香港抽调了32名人员，于1973年成立了神枪手队（Sharpshooter’s Team），人员均接受英国标准反恐活动训练。随后为了应对更加严重的恐怖袭击，香港警察开始向英国陆军特种空勤团（SAS）取经，并通过驻港英军军官的考核后便可加入特别任务连。自此，特别任务连正式成立。时至今日，SDU不但和SAS保持着密切的沟通交流，同时也和世界上很多劲旅保持着合作和学习。诸如英国皇家海军特殊舟艇队（SBS）、德国联邦内务部联邦警察第9边防大队（GSG-9）、美国海军特种作战研究大队（NSWDG）等，并帮助新加坡建立了首支特种警察部队、协助大陆公安建立了首支两栖特警队——深圳市公安局边防支队海上特勤队。</li><li>机场特警组（ASU）。机场特警组，隶属于香港警务处行动处行动部新界南总区机场警区。ASU的前身为特别行动队（SAS），于1977年成立。这支队伍原本是一支被派往英国接受特种空勤团训练的特殊任务连小队，在返回香港后成立了特别行动队，并长期驻守于香港启德机场。在1978后，香港警务处决定扩大规模，正式成立了机场保安队。随后由于香港国际机场搬迁，为了避免市民和游客将其与机场保安有限公司的员工混淆同时特显其警察身份，香港警务处正式将这支队伍命名为机场特警组。机场特警组也保持了和特别任务连一样的传统——定期和世界各国劲旅进行交流和学习，不断提升自身实力。</li><li>反恐特勤队（CTRU）。反恐特勤队，隶属于香港警务处行动处行动部行动科反恐怖活动及内部保安组。为做好在香港举行的多宗大型活动，香港警务处于2008年前后派遣人员远赴美国纽约市警察局（NYPD）进行了交流和学习，并且着重参考了美国于“9·11”事件后成立的、于纽约地标位置高姿态常态化的反恐巡逻的两支队伍——紧急勤务单位（ESU）和大力士队（Hercules Team）。在2008年北京奥运会马术比赛进行前夕，香港警务处发布了记者招待会，公布了香港警务处的安保安排，同时也公布了CTRU的前身——中央特别职务队（CSDT）。CSDT起初下辖两支队伍，分别是场馆特遣队（VTF）和马术刑事调查队（EECT）。2009年，香港警务处正式确定建立CTRU，并且于当年8月中旬完成招募。其中大部分人员来自SDU或ASU，并且和中国公安部、中国国安部及美国联邦调查局等多个部门合作，共同遏制一切可能在香港发生的恐怖活动。在2019年11月20日晚间香港警方围攻理工大学的时候，出现了疑似CTRU的成员。</li><li>跟踪支援队（OSU）。跟踪支援队，隶属于隶属于香港警务处刑事及保安处刑事部刑事情报科跟踪组，为跟踪组的第三支队。由于刑事情报科面对的匪徒多是拥有强大火力或训练有素的悍匪，又或是在拘捕行动中需要预防的突发事件，所以香港警务处于1985年正式成立OSU。OSU的主要职责就是进行定点跟踪、隐秘摄录、设置监察仪器以及执行高危险性拘捕。在这次的香港暴乱中，OSU多次潜入暴徒群体中提供情报，并对落单暴徒进行逮捕。而香港悍匪叶继欢，就是被OSU绳之以法。</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h5 id=&quot;一、简述香港警务处。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、简述香港警务处。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、简述香港警务处。&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、简述香港警务处。&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;香港警务处成立于1844年5月1日，是香港乃至全国最早的一个现代警察单位，现</summary>
      
    
    
    
    <category term="学习提高姿势水平" scheme="https://degau3.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%A7%BF%E5%8A%BF%E6%B0%B4%E5%B9%B3/"/>
    
    
    <category term="军事" scheme="https://degau3.github.io/tags/%E5%86%9B%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辱骂和恐吓决不是战斗</title>
    <link href="https://degau3.github.io/posts/b15dcf84/"/>
    <id>https://degau3.github.io/posts/b15dcf84/</id>
    <published>2019-10-18T02:32:12.000Z</published>
    <updated>2021-01-08T13:12:11.507Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="辱骂和恐吓决不是战斗"><a href="#辱骂和恐吓决不是战斗" class="headerlink" title="辱骂和恐吓决不是战斗"></a>辱骂和恐吓决不是战斗</h1><p><strong>──致《文学月报》编辑的一封信</strong></p><p>起应兄：</p><p>　　前天收到《文学月报》第四期，看了一下。我所觉得不足的，并非因为它不及别种杂志的五花八门，乃是总还不能比先前充实。但这回提出了几位新的作家来，是极好的，作品的好坏我且不论，最近几年的刊物上，倘不是姓名曾经排印过了的作家，就很有不能登载的趋势，这么下去，新的作者要没有发表作品的机会了。现在打破了这局面，虽然不过是一种月刊的一期，但究竟也扫去一些沉闷，所以我以为是一种好事情。但是，我对于芸生先生的一篇诗，却非常失望。</p><p>　　这诗，一目了然，是看了前一期的别德纳衣的讽刺诗而作的。然而我们来比一比罢，别德纳衣的诗虽然自认为“恶毒”，但其中最甚的也不过是笑骂。这诗怎么样？有辱骂，有恐吓，还有无聊的攻击：其实是大可以不必作的。</p><p>　　例如罢，开首就是对于姓的开玩笑。一个作者自取的别名，自然可以窥见他的思想，譬如“铁血”，“病鹃”之类，固不妨由此开一点小玩笑。但姓氏籍贯，却不能决定本人的功罪，因为这是从上代传下来的，不能由他自主。我说这话还在四年之前，当时曾有人评我为“封建余孽”，其实是捧住了这样的题材，欣欣然自以为得计者，倒是十分“封建的”的。不过，这种风气近几年颇少见了，不料现在竟又复活起来，这确不能不说是一个退步。</p><p>　　尤其不堪的是结末的辱骂。现在有些作品，往往并非必要而偏在对话里写上许多骂语去，好像以为非此便不是无产者作品，骂詈愈多，就愈是无产者作品似的。其实好的工农之中，并不随口骂人的多得很。作者不应该将上海流氓的行为，涂在他们身上的。即使有喜欢骂人的无产者，也只是一种坏脾气，作者应该由文艺加以纠正，万不可再来展开，使将来的无阶级社会中，一言不合，便祖宗三代的闹得不可开交。况且即是笔战，就也如别的兵战或拳斗一样，不妨伺隙乘虚，以一击制敌人的死命，如果一味鼓噪，已是《三国志演义》式战法。至于骂一句爹娘，扬长而去，还自以为胜利，那简直是“阿Q”式的战法了。</p><p>　　接着又是什么“剖西瓜”之类的恐吓，这也是极不对的，我想。无产者的革命，乃是为了自己的解放和消灭阶级，并非因为要杀人，即使是正面的敌人，倘不死于战场，就有大众的裁判，决不是一个诗人所能提笔判定生死的。现在虽然很有什么“杀人放火”的传闻，但这只是一种诬陷。中国的报纸上看不出实话，然而只要一看别国的例子也就可以恍然。德国的无产阶级革命（虽然没有成功），并没有乱杀人；俄国不是连皇帝的宫殿都没有烧掉么？而我们的作者，却将革命的工农用笔涂成一个吓人的鬼脸，由我看来，真是卤莽之极了。</p><p>　　自然，中国历来的文坛上，常见的是诬陷，造谣，恐吓，辱骂，翻一翻大部的历史，就往往可以遇见这样的文章，直到现在，还在应用，而且更加厉害。但我想，这一份遗产，还是都让给叭儿狗文艺家去承受罢，我们的作者倘不竭力的抛弃了它，是会和他们成为“一丘之貉”的。</p><blockquote><p>鲁迅先生收录进《南腔北调集》的一篇文章，赠予某些“革命者”</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;辱骂和恐吓决不是战斗&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#辱骂和恐吓决不是战斗&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;辱骂和恐吓决不是战斗&quot;&gt;&lt;/a&gt;辱骂和恐吓决不是战斗&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;──致《文学月报》编辑的一封信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="谈笑风生" scheme="https://degau3.github.io/categories/%E8%B0%88%E7%AC%91%E9%A3%8E%E7%94%9F/"/>
    
    
    <category term="摘录" scheme="https://degau3.github.io/tags/%E6%91%98%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>优秀图书推荐——《蛤蜊波特》系列丛书</title>
    <link href="https://degau3.github.io/posts/d70ce3ca/"/>
    <id>https://degau3.github.io/posts/d70ce3ca/</id>
    <published>2019-06-30T10:12:14.000Z</published>
    <updated>2021-01-08T13:12:11.504Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《蛤蜊波特》系列书籍，是由鹰国作家JK罗琳写的一套膜幻小说。<br>第一部的《膜法石》中，作者描述了蛤蜊波特系列的基本世界观，并讲了一个教授被伏地膜用来续命后去偷膜法石但是被阻止的故事。<br>系列第二部为《消失的生命》，在这一部中，作者进一步完善了著作中的世界观，并向读者讲述了汤姆，也就是伏地膜年轻时的一些故事，真正的粉丝不需要我多说，也知道汤姆已经……<br>《琴城监狱的逃犯》是本系列的第三部，讲述了蛤蜊的教父——小天蛤星布莱克越狱的故事，十分精彩，令人excited！<br>《祸延杯》作为系列的第四部，讲述了其他三所膜法学院与霍格沃兹膜法学院共同举办的三巫斗法大赛的故事，说是三巫，却有四个膜法师参加，在这一部中，蛤蜊波特第一次与伏地膜正面决斗。<br>《封皇虵》回归膜法学院日常。膜法部认为学院讲授的东西不符合基本法，所以钦点了白膜法师乌姆里奇来讲述黑膜法防御术，结果被众人打死，这是坠naive的！<br>《青蛙王子》中，蛤蜊波特得到了一本署名“青蛙王子”的笔记，然而这个“青蛙王子”的正体正是汤姆，也就是伏地膜！故事到底会是什么样呢？<br>在第七册的《续命圣器》里，蛤蜊波特和同伴毁掉了伏地膜的六个魂器，然后知道了早在自己小时候，自己就被硬点为魂器了。无奈之下终于与伏地膜展开了最后决战，并最终用“续你小命”咒江伏地膜续掉，过程跌宕起伏，十分值得一读。<br>另外本系列丛书还有三本番外，分别是《巧克力蛙在哪里》、《神奇的伊克塞廷》和《长者煮鹰故事集》，都很interesting，感兴趣的话也可以买来看看！<br>很惭愧，只做了一点微小的推荐。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;《蛤蜊波特》系列书籍，是由鹰国作家JK罗琳写的一套膜幻小说。&lt;br&gt;第一部的《膜法石》中，作者描述了蛤蜊波特系列的基本世界观，并讲了一个教授被伏地膜用来续命后去偷膜法石但是被阻止的故事。&lt;br&gt;系列第二部为《消失的生命》，在这一部中，作者进一步完善了著作中的世界观，并向读者</summary>
      
    
    
    
    <category term="谈笑风生" scheme="https://degau3.github.io/categories/%E8%B0%88%E7%AC%91%E9%A3%8E%E7%94%9F/"/>
    
    
    <category term="膜法禁书目录" scheme="https://degau3.github.io/tags/%E8%86%9C%E6%B3%95%E7%A6%81%E4%B9%A6%E7%9B%AE%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
